\pgfdeclarelayer{parent_components}
\pgfdeclarelayer{clk}
\pgfsetlayers{parent_components,clk,main}
\resizebox{.49\textwidth}{!}{
\begin{tikzpicture}[node distance=1.5cm]
	%Blöcke Start
	%% Definition vom Verstärker ausgehend.
	\node[block] (V) {Verstärker};
	
	%Multiplexer Blöcke platzieren
	\draw (V.west)+(-1.5,1.5) node[block] (MUX1) {Multiplexer 1};
	\draw (V.west)+(-1.5,-1.5) node[block] (MUX2) {Multiplexer 2};

	% Impedanzwandler
	\draw (MUX1.west)+(-1.5,0.75)	node[impedanzwandler] (Iw1) {};
	\draw (MUX1.west)+(-1.5,-0.75) node[impedanzwandler] (Iw2) {};
	\draw (MUX2.west)+(-1.5,0.75) node[impedanzwandler] (Iw3) {};
	\draw (MUX2.west)+(-1.5,-0.75) node[impedanzwandler] (Iw4) {};
		
	\draw (Iw1)+(-1,0) node[electrode] (S1) {};
	\draw (Iw2)+(-1,0) node[electrode] (S2) {};
	\draw (Iw3)+(-1,0) node[electrode] (S3) {};
	\draw (Iw4)+(-1,0) node[electrode] (S4) {};
		
	\draw (S1)+(-1.25,0) node (S1_label) {$S_1$};
	\draw (S2)+(-1.25,0) node (S2_label) {$S_2$};
	\draw (S3)+(-1.25,0) node (S3_label) {\dots};
	\draw (S4)+(-1.25,0) node (S4_label) {$S_{16}$};
		
	\draw (V |- Iw4.east)+(0,-.7) node[fmc] (FMC){};
	\draw (FMC)+(0,-.7) node(FMC_label){FMC};

	%Blöcke Ende
	%Verbindungslinien Start
	%Verbindungslinien zwischen sensierenden Elektroden und Impedanzwander
	\draw[arrow] (S1) -- (Iw1);
	\draw[arrow] (S2) -- (Iw2);
	\draw[arrow] (S3) -- (Iw3);
	\draw[arrow] (S4) -- (Iw4);
	
	%Verbindungslinien zwischen Impedanzwandler und MUX1
	\draw[arrow,dotted, out=-30, in=180] (Iw1.north) -- (MUX1.west);
	\draw[arrow, out=0, in=180] (Iw2.north) -- (MUX1.west);
	\draw[arrow,dashed, out=0, in=180] (Iw3.north) -- (MUX1.west);
	\draw[arrow,dotted, out=0, in=180] (Iw4.north) -- (MUX1.west);
	%Verbindungslinien zwischen Impedanzwandler und MUX2
	\draw[arrow,dotted, out=-30, in=180] (Iw1.north) -- (MUX2.west);
	\draw[arrow,dotted, out=0, in=180] (Iw2.north) -- (MUX2.west);
	\draw[arrow,dotted, out=0, in=180] (Iw3.north) -- (MUX2.west);
	\draw[arrow, out=0, in=180] (Iw4.north) -- (MUX2.west);
	
	%Verbindungslinien Multiplexer -> Verstärker
	\draw[arrow] (MUX1.east) -- (V.north);
	\draw[arrow] (MUX2.east) -- (V.south);
		
	
		%Verbinung ADC und FMC
	
	%% Steuerlinien vom FMC aus malen
	\draw[steuer, out=100, in=-75] (FMC) to (MUX1);
	\draw[steuer, out=100, in=-90] (FMC) to (MUX2);
	\draw[steuer, out=90, in=-90] (FMC) to (V);
		
		
	%Interne Messelektroden erst jetzt einzeichen, da sonst von Pfeilen übermalt
	
	\draw (V.east)+(.5,0) node[electrode] (MPA) {};
	\draw (MPA)+(0,-.5) node (MPA_label) {$MP_A$};
	%Verbinung Verstäker und MPA
	\draw[diff] (V) -- (MPA);
	
	% Eigene Platine als oberbegriff, allerdings in ein anders Layer
	\begin{pgfonlayer}{parent_components}
		%Postionen
		%Platine
    \path (Iw1.south |- Iw1.west)+(-\parentDist,\parentDist) node (pla_nw) {};
    \path (Iw4.east -| MPA.east)+(\parentDist,-\parentDist) node (pla_se) {};
			
		%Flächen
		%Platine
		\path[parentstyle, fill=col_platine](pla_nw) rectangle (pla_se);
  \end{pgfonlayer}
	
	%Oszi
	\draw (V)+(-3,6.5) node[block,minimum width=7cm, minimum height=2.5cm] (oszi) {};
	\draw (oszi.west |- oszi.north) -- (oszi.east |- oszi.north) node[pos=0.5, above=0] (oszi_label) {Oszilloskop};
	\draw (oszi.south)+(-3,.5) node[chan] (G1) {};
	\draw (oszi.south)+(-2,.5) node[chan] (G2) {};
	
	\draw (oszi.south)+(0,.5) node[chan] (CH1) {};
	\draw (oszi.south)+(1,.5) node[chan] (CH2) {};
	\draw (oszi.south)+(2,.5) node[chan] (CH3) {};
	\draw (oszi.south)+(3,.5) node[chan] (CH4) {};
	
	\draw (G1)+(0,.5) node (G1_label) {G1};
	\draw (G2)+(0,.5) node (G2_label) {G2};
	
	\draw (CH1)+(0,.5) node (CH1_label) {CH1};
	\draw (CH2)+(0,.5) node (CH2_label) {CH2};
	\draw (CH3)+(0,.5) node (CH3_label) {CH3};
	\draw (CH4)+(0,.5) node (CH4_label) {CH4};
	
	%Oszi Anschlüsse
	\draw[thick] (CH1) |- ($(G1)+(0,-1.5)$) -| ($(S1)+ (-.25,0)$) --(S1);
	\draw[thick] (G1) |- ($(G1)+(0,-1.5)$);
	
	\draw[thick] (CH2) |- ($(G1)+(0,-2)$) -| ($(S2)+ (-.5,0)$) --(S2);
	\draw[thick,dashed] ($(S2)+ (-.5,0)$) |- (S3);	
	
	\draw[thick] (G2) |- ($(G2)+(0,-1)$) -| ($(S4)+(-.75,0)$) --(S4);
	
	\draw[thick] (CH3) |- ($(CH4)+(0,-1)$) -| (CH4);
	\draw[thick,double] (CH3)+(0.5,-1) --($(CH3)+(0.5,-1.5)$) -| (MPA);
	
	
\end{tikzpicture}
}